[最大贏家] 阿根廷大買美國黃豆

阿根廷大買美國黃豆

工商時報【鍾志恆】

中美貿易衝擊正改變穀物市場的交易面貌。

■U.S.-China conflict is generating a change in the grain trade.

中國先前因貿易戰拒買美國黃豆而尋找其他來源，全球最大黃豆出口國之一的阿根廷因而漁翁得利，以高價把黃豆買給大陸，同時向美國採購因滯銷而變便宜的黃豆來滿足國內需求，今年竟可望成為美國黃豆的最大進口國。

阿國是黃豆、加工後的黃豆粉與黃豆油等出口大國，按常理來說根本不需要進口黃豆，但根據阿國港口今年來的卸貨資料，阿國出現廿年來首次大規模採購美國黃豆。

中美貿易戰 阿國賺大錢

像阿國黃豆研磨大廠Vicentin今年來就大肆採購美國黃豆，像一艘船名登記為Torrent的貨船，就曾把2萬公噸的美國大湖區生產的黃豆運往阿國，這還只是Vicentin採購美國黃豆的14艘貨船之一。

專家認為，這是阿國政府與業者利用中美貿易戰的良機去賺取意外之財。因為美國黃豆價格自5月來因大陸不採購而下跌15％，相反地大陸買家轉向採購阿國等國家生產的黃豆，讓阿國黃豆價格因此被搶高。

阿根廷的交易商J.J. Hinrichsen總裁希瑞察森（Thomas Hinrichsen）指出，當阿國黃豆高價賣給大陸後，其國內需求就由便宜的美國黃豆來滿足。

除價格因素外，阿國受嚴重旱災衝擊其黃豆產量後，本身也需要美國黃豆來滿足阿國規模龐大的黃豆研磨加工業。

阿國外貿部秘書長碧雪（Marisa Bircher）說，阿國也同時尋求把黃豆和其加工品增加出口至包括印度和東南亞地區。目前歐盟、越南和印尼都是阿國黃豆粉的大買家。

她坦承中美貿易戰的結果，明顯地創造出穀物市場交易版圖的改變。過去阿國只能把黃豆賣給大陸的研磨商，但目前中阿兩國正談判讓阿國出口商取得執照，直接把黃豆粉出口至大陸。

阿國之所以能左右逢源，是因為其同時跟大陸和美國都維持良好關係。在阿國尋求直接把黃豆粉出口至大陸同時，還跟美國談妥條件做出17年來首度把牛肉出口至美國。

美國農民 有苦說不出

中美貿易戰創造出價差大的穀物交易，讓過去被視為不符合航運成本的採購路線，像大陸不買距離最近、由美國西岸出口的黃豆，改向航程更遠的阿國採購，本來不需要進口黃豆的阿國採購美國黃豆，在價差足以抵銷運費後還能獲利之下，連加拿大的交易商也投入其中大賺意外之財。

加國出口商DG Global指出加國黃豆出口至大陸，秋季時每英斗售價較芝加哥黃豆期貨價高出3美元。

但賺錢的黃金時機永遠來得快、走得也快。隨著冬季到來，加國無法把大湖區產區的黃豆輸出，大陸目前購買加國黃豆數量也僅略高於其他國家。

即使中美貿易戰休兵，讓雙方貿易糾紛有解決可能，但許多美國農民仍笑不出來。因為彼此花逾30年建立的買賣關係，已因為關稅問題撕破臉而很難重修舊好。大陸買家受過教訓後，已開始讓貨源多元化，不再過度依賴美國出口。

大陸又要買貴野？

到最尾都要打飛機
減15% 美國農民有幾苦呀屌
苦得過支拿三個月無薪假

唔做生產做trading

轉下手又賺

贏國又贏

零售業毛利率得4-5% 如果原料加價15% 係售價不變的情況下 可以由賺變蝕
由於呢個世界冇人會做蝕本生意 原材料供應D貨可以全部賣唔出

香港呢?

農民呀零售

而家又唔係供過于求
點會賣唔出
佢蝕錢咪mark高過價囉

中國人資金既阿企

阿根廷一簽就兩年

銷售鏈 去到最後都係關零售事啫

出年就知死

南美又老又窮
加工豆品賣出去、原料進得來，阿根庭賺大錢

最尾都可以冷手打個熱飛機

最尾on9到喊
講到全地球得支那會同美國農民建立長期生意咁
真係以為支那無可取代咩

阿根廷原本破產 要IMF打救

笑撚死我